# 実装メモ

2018-02-24

## A

単純に和を計算して条件分岐するだけ。

## B

「各桁の和」を求めるのにmod計算などでシンプルに実装できないか考えたがわからなかったので、愚直に入力された数字を各桁にバラして和を取り比較した。

## C

問題の意味がわからず苦しんだ。

「数列の絶対値`|A|`ってなんだ」とか「なんで`1 <= i <= |A|-1`の`|A|`は1を引かれているんだ」とか。

前者は数列の長さを表現しており、後者は`i+1`まで言及するために1を引いているのだが、いろいろわからないところがあって混乱してしまった。

ほかにも、解答を見ると対数をとっていたり、出力例1に「数列3,6,18が条件を満たします。」とあったりしてよくわからなかった。問題文の記述だと隣り合う要素は倍数であり、Y以下の数をなるべく多く追加したいのだから、Xに2をかけていきそれがYを超えた時点でストップ、という単純な解法でいいはずだがそれらでまた混乱した。

そもそも「数列3,6,18が条件を満たします。」ではなく「数列3,6,**12**が条件を満たします。」であってほしかった。

## D

こちらも問題文の意味がよくわからなかった。さらに問題を理解しても解法を思いつかなかった。ほかの方々の解答例を見てもピンとこなかったので今回はあきらめた。

また今度上達したら倒します。